{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025046",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "여래삼존도"
    },
    "text": "如来三尊図 (여래삼존도)\\n\nこの絵は朝鮮後期の後仏幀画で、高い台座の上には蓮花座があり、その上に釈迦如来が結家浮座しています。左右には脇侍仏も描かれています。この作品は慶尚南道晋州市南城洞169-17の国立晋州博物館に所蔵されており、サイズは横63.5センチ、縦101.5センチです。釈迦牟尼如来は降魔印をしており、左右の脇侍仏はそれぞれ経冊が置かれた蓮と実のある蓮を持っています。このことから、脇侍仏は文殊菩薩と普賢菩薩を表していると考えられます。全体的には赤い色合いの絵画です。台座は2段になっており、金歯で輪郭線を描いた後、黒い線で蓮の花模様を描いています。また、上部には逆さまに吊るしたような蓮の花で天蓋を描いています。光背は背の形をしており、その土台を雲が透けて見えるように薄く彩色しました。黄土色、酒色、群青色に広がるような墨をかぶった雲と濃い群青色で処理した空の色彩対比が目を引きます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵は何時代のものですか？",
            "answer": "この絵は朝鮮後期のものです。"
        },
        {
            "question": "この絵はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この絵は慶尚南道晋州市南城洞169-17の国立晋州博物館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "この絵のサイズは何ですか？",
            "answer": "この絵のサイズは横63.5センチ、縦101.5センチです。"
        },
        {
            "question": "釈迦牟尼如来は何をしていますか？",
            "answer": "釈迦牟尼如来は降魔印をしています。"
        },
        {
            "question": "左右の脇侍仏は何を持っていますか？",
            "answer": "左右の脇侍仏はそれぞれ経冊が置かれた蓮と実のある蓮を持っています。"
        },
        {
            "question": "脇侍仏は何を表していると考えられますか？",
            "answer": "脇侍仏は文殊菩薩と普賢菩薩を表していると考えられます。"
        },
        {
            "question": "この絵の色合いはどうですか？",
            "answer": "この絵は全体的に赤い色合いです。"
        },
        {
            "question": "台座は何段になっていますか？",
            "answer": "台座は2段になっています。"
        },
        {
            "question": "上部に描かれているものは何ですか？",
            "answer": "上部には逆さまに吊るしたような蓮の花で天蓋が描かれています。"
        },
        {
            "question": "光背の色彩対比はどうですか？",
            "answer": "光背の色彩対比は黄土色、酒色、群青色に広がるような墨をかぶった雲と濃い群青色の空が目を引きます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 294,
        "QA": 308
    }
}